防中共導彈炸機場跑道 台空軍決定擴建

預防中共導彈炸我機場跑道，台空軍決定擴建跑道。圖為F-16戰機在戰備道起降資料圖片。

面對中共擁千餘枚導彈，可在攻台前夕攻擊機場跑道及相關設施，導致台灣戰機無法升空發揮戰力，目前台空軍所使用美軍現役的「機場跑道快速搶修」系統，但仍受限於跑道的使用空間，為此空軍已針對中共導彈特性，研擬因應之道，只需將現行跑道擴建，即可增加戰機最小起降帶擇定數量及縮短搶修時效。

此外，國防部高階將領透露，目前已將預拌混泥土廠商劃在各作戰區內，只要機場跑道遭中共導彈炸壞，即由相關廠商協助機場完成跑道修復任務。

根據美國「台海安全研析中心」主任梅復興公佈的資顯顯示，F-16A在4千磅籌載構型時，最短起飛距離535公尺，降落距離810公尺；幻象兩千最短起飛距離503公尺，降落距離610公尺，即任何機場都必須維持800多公尺跑道堪用，才能提供戰機起降。

空軍則在其專案報告中指出，依據依美軍「跑道搶修作業手冊」規範，以最大彈坑直徑為50呎（約15公尺）為基凖，空軍現有跑道寬度平均為150呎（約45公尺），按目前精準導彈攻擊效能，彈着點為平行者機率低，故研擬跑道擴建可增加戰機最小起降帶擇定數量及縮短搶修時效。

因此，空軍將從今年到明年執行「跑（滑）道擴建」先期規劃案，完成驗證後即可在2021年到2026年開始進行「跑（滑）道擴建工程，全數完工後即可增加各機場戰機的起降問題。

至於國防部前年指示空軍研究「滑跳板（Ski Jump）戰術」，以航空母艦艦載機在航艦上起降的技術，改在機場內執行所謂的「短場起降」，空軍則決定將「滑跳板戰術」使用在無法擴建區域，如疏散道或滑行道等地，但空軍強調，目前該項戰術尚處研析階段。
另台灣駐美軍事代表團近日以「戰備急需」為由，本月10日以限制性招標方式，緊急向美方採購逾40萬發30公厘穿甲彈，最後由原廠美商Orbital ATK中標，將在契約生效之次日起540天內、分2批交貨，配置在新型雲豹「CM-34」30公厘機砲型裝步戰鬥車。

據《聯合新聞網》報道，國防部發言人陳中吉證實這宗採購案，同時也宣佈規劃雲豹30公厘機砲型裝步戰鬥車，參與本月底舉行的漢光35號演習「聯合反登陸作戰」實彈操演。

台灣《蘋果新聞網》/《自由時報》/ 聯合新聞網